#002

Q1
If unsigned int is 2 bytes
int main()
{
	unsigned int a=0xFFFF;
	~a;
	printf("%x\n", a);
}

[a] FFFF	[b] 0000	[c] 00FF	[d] DDFD

Answer: [a]

Q2
An array of 3 function pointers to character

[a] char *ptr[3]();		[c] char (*ptr[3])();
[b] char *ptr[3];		[d] char **ptr[3];

Answer: [c]

Q3
What is the output of the following code 
int main()
{
	int x=10, y=10, z=5,i;
	i = x < y < z;
	printf("%d", i);
}
[a] 0		[b] 10		[c] 5		[d] 1

Answer: [d]

Q4
Which of 's', 't', and 'u' variable(s) is/are available to a function present
in another source file?

extern	int s;
int	t;	//Global
static	int u;

[a] only s	[b] s and t	[c] s, t and u	[d] none

Answer: [a]

Q5
Which of the following cannot be a struct member?
[a] another struct	[b] array	[c] function	[d] none

Answer: [c]

Q6
#include <stdio.h>
double a;
int main()
{
	(int)(float)(char)a;
	printf("%d", sizeof(a));
}
[a] 4		[b] 8		[c] 16		[d] 22

Answer: [b]

Q7
const char *ptr="Hello";
ptr[0]='C';
printf("%s", ptr);

[a] Cello	[b] Hello	[c] Compile Error [d] Runtime err

Answer: [c]

Q8
int p=10, q=100, r=6;
r = p>10; q++;

//Find the value of q and r
printf("%d and %d", q, r);

[a] 101	and 1	[b] 100 and 0	[c] 100 and 1	[d] 101 and  0

Answer: [d] 

Q9
#define		STR	"Hello %s"
main()
{
	printf(STR, STR);
}
[a] Hello Hello %s		[c] Hello %s
[b] Hello %s Hello		[d] Hello

Answer: [a]

Q10
Relational operator is
[a] !		[b] >		[c] ?:		[d] >>

Answer: [b]
